% Literatur.bib
% Literatur zur Beuroner Kunst
% Literature dealing with Beuronese art
% 11. November 2017

@book{Evangelistar,
	title = {Liber Evangeliorum},
	subtitle = {Kni\v{z}ní malba Beuronské um\v{e}lecké \v{s}koly. Die Buchmalerei der Beuroner Kunstschule},
	author = {Augustinus Gröger and Monica Bubna-Litic and Miroslav Kun\v{s}tat and Hana Navrátilová},
	titleaddon = {{\ifcurrentbaselanguage{German}{Deutsch und tschechisch. Hrsg. vom Stiftungsfonds Malakim in Zusammenarbeit mit dem Verein der Freunde der Beuroner Kunst}{German and Czech. Ed. by the Endowment fund Malakim in collaboration with the Society of Friends of Beuronese Art}}},
	date = 2016,
	location = {Prag}
}

@book{Siebenmorgen,
	title = {Die Anfänge der »Beuroner Kunstschule«},
	subtitle = {Peter Lenz und Jakob Wüger 1850--1875. Ein Beitrag zur Genese der Formabstraktion in der Moderne},
	author = {Harald Siebenmorgen},
	date = 1983,
	publisher = {Thorbecke},
	location = {Sigmaringen},
	langid = {ngerman}
}

@book{KrinsA,
	title = {Die Kunst der Beuroner Schule},
	subtitle = {»Wie ein Lichtblick vom Himmel«},
	author = {Hubert Krins},
	date = 1998,
	publisher = {Beuroner Kunstverlag},
	location = {Beuron},
	langid = {ngerman}
}

@book{KrinsB,
	title = {Gnadenkapelle und Mauruskapelle in Beuron},
	author = {Hubert Krins},
	date = 2013,
	edition = 3,
	publisher = {Kunstverlag Josef Fink},
	location = {Lindenberg},
	langid = {ngerman}
}

@book{Groeger,
	title = {Die „Krypta“ unter der Beuroner Gnadenkapelle},
	subtitle = {Ein lange verkanntes Kleinod},
	author = {Augustinus Gröger},
	date = 2014,
	publisher = {Beuroner Kunstverlag},
	location = {Beuron},
	langid = {ngerman}
}

@article{Clayton,
	title = {The Beuronese School: Nature and Grace in Liturgical Art},
	author = {David Clayton},
	date = {2016-05},
	journal = {Adoremus Bulletin},
	volume = 21,
	number = 7,
	pages = 9,
	url = {https://adoremus.org/2016/05/15/beuronese-school-nature-grace-liturgical-art/},
	langid = {american}
}

@book{Lang,
	title = {Die Goldschmiedekunst der Beuroner Schule},
	subtitle = {Das Kunstschaffen des Benediktinerordens unter Rückgriff auf archaische Stilelemente und gleichzeitigem Aufbruch in die Moderne},
	author = {Claudia Lang},
	date = 2007,
	publisher = {Schnell \& Steiner},
	location = {Regensburg},
	langid = {ngerman}
}

@collection{Avantgardist,
	title = {Avantgardist und Malermönch},
	subtitle = {Peter Lenz und die Beuroner Kunstschule},
	editor = {Velten Wagner},
	date = {2007},
	publisher = {Quensen},
	location = {Hildesheim},
	langid = {ngerman}
}

@incollection{Pieta,
	author = {Hubert Krins},
	title = {Zwei Notizen zur Pietà von St.\@ Gabriel in Prag},
	pages = {69-72},
	crossref = {Avantgardist}
}

@incollection{Kappel,
	author = {Kai Kappel},
	title = {\enquote{Etwas Ganzes, Architektur mit bildender Kunst}},
	subtitle = {Die Planungen Desiderius Lenz' für die Abtei Eibingen (1898--1900)},
	pages = {57-68},
	crossref = {Avantgardist}
}

@booklet{Emaus,
	author = {Klára Simandlová},
	title = {Das Emaus-Kloster},
	subtitle = {Geschichte und Führer durch das Kloster},
	date = 2008,
	langid = {ngerman}
}

@booklet{Anschriften,
	author = {Helena \tschechB{\v{C}}i\v{z}inská and Petr Poltavec},
	title = {Schema der Wandmalereien und Anschriften in der St.\@ Gabrielkirche in Prag},
	date = 2002,
	langid = {ngerman}
}
